中史，中化先係最洗腦嘅科目

呢兩科落晒藥

吹奏垃圾國家，垃圾文化

扮批判思考
文革都要格硬講好處

其實沒乜野姐，咪又係講下中國不斷盛衰交替，沒個朝代做得長。

利申，DSE中史4。

中史係教材偏頗，但中化有咩問題？感覺上，有中化科的確令高考生思考自己的人生。反而，dse生缺乏哲學思考。

唐宋都算長
幾百年 分分鐘長過中華民國加中共

事實係香港啲南蠻唔好成日ff自己係中原人

以前讀中史，近代史著墨唔多（中華民國之後好似無咩點詳細講），好多時上堂都係當故仔咁聽，幾有趣，不過考試背書就攞命～

利申：90後

agger 其實我覺得中化呢科幾好

人生的意義

廣東廣西越南以前係一個國家來

仲有唐君舜個篇
其實中化唔係洗腦 反而係會對中國傳統文化有好多批判同反思

中化真係讀過先知有幾on 9，唔合格，覆卷拎返個e

最大問題係粉飾古中國

其實好多大中華膠都係太著迷中史

根本滿人洋人都係外族

養左一大班廢物
而家想廢左呢科一定有人反對

最大問題係為獨裁政權塗脂抹粉
忽視人民

中化抹黑西方，美化古中國，間接唱好中共，維穩科目

仲有一個好嚴重嘅問題:鼓吹軍國+法西斯主義
所有中國"明君"其實只係現代角度嘅暴君
有一種講法:古中國平民=古歐洲奴隸

問題係加左料

食左屎都唔知

唔覺有唱好中共
反而上堂老師成日講中共d pk野

讀毛語錄都好過呢本垃圾

你睇唔透

中國唔洗你愛中共
你愛一個似是而非嘅「中華民族」概念就得
好似傳教噉，慢慢你係大中華思想下就會覺得藍屍啲邏輯好啱，文學蘊含係意識形態
中國好愛講詩詞歌賦，因為從來冇人權民主自由等影響政權嘅新派思維，有嘅係犬儒、失敗主義嘅思想
反而真正嘅社會主義同毛語錄佢唔想你知咁多添，因為講係無產階級革命嘛！佢不知幾想你老師話毛主席係魔鬼

由中史科學到嘅係歷史係會不停重演
幾百年前發生嘅事到而家都重發生

現代史你話洗腦？
其實都係
到而家我重好記得三反五反 土改 反右 三面紅旗 文革 六四 呢啲嘢
讀完先知共產黨有幾仆街
當然老師點教都好重要

Btw 上面巴打用邊個出版社嘅教科書可以吹到文革有好處

利申 DSE 中史JJ

點解你知我諗乜

共產黨仆唔仆街唔係重點

中史JJ
成班都屌中共 Miss講書都會屌下中共
唔覺洗腦 反而知多左中共既仆街野
國民黨 同 共產黨其實都係無恥
不過 共產黨更無恥
上堂得幾開心
Btw 最後中史得2。

睇老師同你自己思維
好老師會同你講清楚
「中國」「中華民族」依啲觀念係近代鳩up出黎

中化點樣抹黑西方
中化係港英定落既學科點會唱好中共

中化邊一章邊一節係抹黑西方唱好中共？
讀都未讀過向到鳩up？

中共明明就同中化以及先秦百家背道而馳
點樣會美化得到支共？

中化教既係古代哲理唔係詩詞歌賦
犬儒正正就係用黎教諸侯富國強兵樹立道德

到依家都唔撚知個中國式科學想點
強行話不求甚解都叫科學個下先好野

仲有起勢咁話中國人愛好和平真係笑撚死人
西藏新疆內蒙唔係侵略打返黎?
侵略完人強行話人地係中國人所以係內戰唔係侵略個下又係好野
咁多年來屠城幾多次
計埋蒙古人做中國人 咁成吉思汗又點計
個下就即刻反轉豬肚唔認人
根本中國人就同其他種族一樣貪婪 好戰
但講到自己愛好和平真係好好笑
中國人唔係好和平
係好厚顏無恥

中化依科真係幾好
睇清中國文化既真面目就係厚顏無恥 敢做唔敢認

無錯真係睇老師
中化叫你愚忠愚孝
我老師劈頭就問 老豆打你虐你雞姦你仲值唔值得你愛
父母唔係生你就叫父母。有盡父母之責先叫父母
所以國教個陣見到藍屍話一定要愛國個陣就得啖笑

中化邊有叫人愚忠愚孝
一講孝一定搵西方比較，再拎魯迅篇廿四孝黎鞭愚孝屍

乜撚野叫劈頭就問 死返大陸啦大陸仔
中化幾時有叫人愚忠愚孝
睇下乜野叫做鄉愿先啦
中化明明教人明辨是非

你個先生點樣教你
邊到有一個單元教過中國人愛好和平

劈頭 依個詞香港一早有架喎
仲有連登唔用大陸仔
係叫就叫支那畜

我唔記得邊本教科書有引到
但文革好處應該只有金春明既中華人民共和國簡史有講，大概係話有經驗也有教訓，經驗就係呢條路係錯既

呢科真係睇你點教
偏頗最多係字眼上，唔係史實上
講史實既近代史比大陸台灣都更客觀

依家竟然有人吹奏中化科

我答題成鳩日反啲中國傳統架喎
言之成理我啲老師冇屌我
其實冇乜野

上中史堂當聽下故仔 其實無乜野

中西史最大嘅分別係中史會好死板咁話比你聽X人物Y事件一定係忠或者奸，但係西史係叫你自己分析之後睇分析個論據質素如何去比分，冇既定立場要求

所以儒家文化、大一統思想簡直係垃圾

劈頭一早有？

中史邊本講文革有好處，我都想觀摩下。
雖然好多人認為中史洗腦，但我反而覺得讀文史哲係開拓批判思維的起點。
斎講我個論點，論證論據有人想知再講

利伸 dse中史5*

關儒家文化咩事
純粹係歷代夾硬將政治元素加落去
改到先秦時期既學說面目全非

補充一點
孔孟既學說明明就係教人明辨是非

中史根本係睇你自己有冇足夠能力去分析返成件事嘅原因
人講你就信咩
唔通初中鳩毛都未出齊點會理解到
如果高中有讀再加埋有正常智力嘅就會知成個「中國」係幾咁不知所謂

利申：2017中史jj

不嬲都大把人話中化科對思考係有用
最撚憎d人成日都話乜鳩宜家都吹奏xxx而唔係諗個樣野本身係咪好

如果你真係「用腦」讀過中化
你根本唔可能對現代中國有任何幻想
衰啲講句 你會欣賞日本 韓國或者 台灣 多過中國

究竟最原來既儒學先叫儒學
定係
最多人認知 最多人受影響既儒學先叫儒學

讀中化先令你更有能力去屌打支那d大中華論點
知道而家支那人腐爛到咩程度
同埋我覺得中化算係揭示中國劣根性一科
好多問題想拎高分更加係要針對到劣根性黎答
你靠奶中唔會高分

一大班唔識AL中化，中史既衝出嚟柒。

中化明明係教多角度思考，叫你除左係自己buy既現代文化之外，亦都係傳統角度諗。從來都冇吹奏傳統文化有幾好，反而係講點樣傳統同現代文化點樣互補不足。

中史科教既係批判思考，經常用有人話乜乜乜，問你同唔同意，學既都係點樣正反思考。不過中史科多左啲文學史，交通史，宗教史要背到傻姐，淨係考治亂興衰史真係可以比較批判式。

你話洗腦，真係睇唔到洗左係邊，明明教緊批判思維，你就當吹奏科咁讀，緊係唔撚識啦

你學野淨係學錯果啲？
唔會自己抽絲剝繭？

無錯 班人讀都未讀過就話唔好
淨係識得一句君要臣死就扮晒代表以為識晒成個中化

你真係搞撚笑

有咩咁好笑

中國歷史應改名為中原歷史
自秦漢開始侵殖其他種族土地

讀咪好讀囉，你恆有餘力精心鑽研
我淨係識考試炸
睇下評分參考，你以為「言之成理者可接受」係真？改考卷果個人教中化呀巴打

true 元 清滅國嘅概念又一直無提及
香港史又少講

同意，個中史課程冇乜野
何況，你必須先了解你既敵人

中共：那些地方自古以來就是中國領土

sorry 我都係考試機器咁讀
更加知中化唔係一味奶
我渣渣地得B 定係可能要奶先A？

秦漢時支那係指中原地域

無錯 中化係教你做君子而唔係教你奶

讀左12年中史
愈讀愈清楚支那係一個點既國家同埋自己去搵史料好正 睇到支共點樣呃d愚民

通古知今，歷史係重覆，你地唔讀中史點認識對家？點同佢玩？

你考試試下唔buy儒教d野睇下拎咩分
中化限死哂d考生既思想 同8股文一樣
利申:中化有b

所謂鑑古知今
讀歷史有助鍵國大業
而無需重覆犯錯

歷史應該讀，不過内容，觀點要'平衡'

係囉，AL中史題目最鐘意問
“有言xxxx,此說當否？試釋論之“

兩邊都答得

睇過拎A考卷完全反對儒家學說

利申有B

點會唔係重點

俾靚仔知道中共仆街野好重要

樓主究竟讀過中化未架
未讀過唔好鳩up啦

中化答問題有格式係真 但肯撚定唔係要你buy
你無方法同時指出正反肯定收皮
文化卷問你同意嗎係偽命題 實際係想你揀主正少反或者主反少正嘅格式黎答 所以考試機器咁讀係要識晒正反先滿足到文化卷要求

學完會記得再算

其實樓主講緊中化中史洗腦係指粉飾儒家文化

我覺得其實好睇教果個點教
以前我都覺得啲書有啲唔中立，佢冇刻意指鹿為馬
但係共狗啲衰野講得太少
不過好彩個miss會講好多書以外既野
書以外好多野都會講埋俾我地聽

其實幾千年前既人錯冇咩大不了

外國一樣教Aristotle,socrate

不過人地係會客觀分析佢對錯同放係當時環境詮釋

唔會叫人死跟

中史中化老師好多大中華膠

N年前讀書經驗係屌孔孟係蝕底啲

南方閩越地域百越族人
應該學習自已閩粵歷史
香港人學香港歷史

同意

好多人冇讀過中化
中化推愚孝都講得出
基本如父為子隱子為父隱都講緊要適宜
四善端係基本
有冇睇過與青年談中國文化？
中化唔係要推中國文化有幾好
而係要識批判
要知正反雙方
上面有班人未讀過喺到鳩up

讀完中史你會更知道共產黨有幾垃圾

最鐘意日本侵華果段
大屠殺

國共班大中華膠編造中華民族歷史

腥港淫

“中華民族”係梁啟超諗出黎
一方面係為左融入現代民族國家體系
但另一方面想繼承大清帝國既版圖

可能好睇個老師點教
我記得我老師教個時會講下君臣之倫同依家既唔同
要我地諗下有咩弊端

講中化好嗰班真係戇鳩鳩
依家讀嘅中化根本就係基於宋明理學士曲家儒家理論而成嘅所謂"中國文化"

孔子一套儒家作用係修身齊家治國
宋明理學嗰套係愚民奴性

兩回事黎

同埋中化依一科極少提及道家天覆地載依種真正中國文化思想，你諗下你讀左天人合一然後呢？唔讀老子莊子唔好話自己識中國文化

中化又唔係齋讀宋明既儒學

依家仲有中化咩！？

根本就係無讀過中化嘅人亂屌一通

我指有高考嗰陣

係囉 有人話咩依家讀中化 AL都無左好幾年啦

問題係依家好多所謂嘅儒家思想畀宋明嗰批影響得太深，先會有人批評儒家奴性重
孔子嗰套根本就唔係咁

問題係樓主話中化洗腦
但中化明明就係掃盲
中化好大程度加深返我地對儒家思想既認識
亦都從中知道漢代以後點樣扭曲套學說

仲有 可以既話請比啲例子
睇下佢既奴性點樣影響到現代香港人？

"中華民族" "中國人" " 漢族"本身係一個偽政治名詞
比班政治野心家 用作統治工具

分分鐘連曾子受杖都未睇過

仲有華人

如果冇記錯
97前啲中文有關科目
都好似取材自中華民國台灣

孫中山聯俄容共
引入俄共式中央集權一黨獨大獨裁統治方式 再配上中華民族 五族共和
變成日後國共統治模式

有讀就知中化洗唔到腦

我讀完中化同中史先更加覺得呢個國度係垃撚圾喎

咪係, 睇下d sample同marking scheme都知邊係一定要你buy

因為你講的野唔岩marking scheme, that's the ppint

收皮喇，批評中化既人 究竟你地有無讀過，連內容講乜都唔知唔好尻吹

反而係要你反思番好多野

agger 特別中史

有讀現代史果part先知中國共產黨幾仆街 殺死左幾多中國人 依家開口埋口淨屌日本 係 日本都仆街 但共軍當年同日軍合作對抗國軍仲仆街 所以唔好話咩唔熟讀中史所以唔愛國 係讀完先知中共幾咁無恥

笑撚死me 隔左幾年d人已經失哂憶吹奏中化科

中化果6篇文係有好多on9觀點
科學果篇咩關聯式感應真係柒到冇眼睇 知唔知人地中世紀有煉金術 中國有五行古希臘都有四元素說啦
如果講番現代電腦係圖靈機都叫有d道理 因為真係唔係思路問題 係理論未有突破

果篇民主講賢人政治 今年脫歐美國大選都一巴巴車落班離地精英度

仲有marking scheme 呢
立場從來唔重要 問題係佢要求你答題不明文要求正反咁寫 美其名做critical thinking 實際係叫人騎牆
然後哩樣咁仆街既野過左落通識到

仲有有d情況係好唔適合用中國儒家思路去寫 偏偏佢會迫你寫 然後你會寫左d好垃圾好嘔心既文字交卷

其實中史有冇香港史，我淨係知ce西史有

中化d 文章好多時都係講解返個情況
探討下點解會發展成咁既文化，政治，民族性等
d 文章好似冇咩講到話中方一定好過西方
只係比左多一個角度比你去思考

考試個d 就算啦，有好多卷都係跟marking scheme 行架啦
你知道自己答緊咩咪ok 囉

我認同中化係好撚垃圾，但唔會洗到腦

中史最成功就係培養左愛國不愛黨呢種思想
好多人會認同自己愛中國
但事實上冇乜人會明白根本冇所謂中華民族，亦都冇所謂中國人
古中國同依家既“中國人”一d關係都冇

都係靠 中化份卷

先拎到C

答問題唔一定要yes or no
可以係有條件地支持或有條件地反對
同埋好多時我地既資訊唔一定足夠去支持我地既立場
好似歐洲難民潮咁，你花左幾多時間去了解依件事
真係可以好簡單咁答支持or 唔支持咩

咁事實上歷史無如果 你假設左如果無比英國侵佔就無香港 好難比你岩，
當然你都可以講下佢點屌你

終於有人講人話

課後會有參照當時香港係咩情況

痴線你咁寫0分都正常啦
八國聯軍關香港咩事，加入個人情感唔理性客觀去寫0硬
利申中史5*既垃圾

不過老老豆豆，大清扺比人打

點睇我考文化個陣屌到儒家仆街但拎A

+1

中史教科書唔敢講六四事件 垃圾

留名

英國人邊識睇中文呀

間接滲入左你唔知

你返去讀下書先啦

小罵大幫忙

教埋人用歪理去分辨是非

要間讚明踩先高分

批評性思維:呢舊雖然臭，但有其他用途.......

屌 你真係痴撚線 低層次嘅對答

一個人裝嵌左奶中思維，奶左中都唔知

聽你咁講就知洗左腦

又係小罵大幫忙

唔止儒家，總之成個課程都有問題，比國教更不堪

用黎美化入侵

大中華共榮圈

可以斬件上加入其他科目

如果為考試不嬲唔掂近代 上古中史同鴉片戰爭後只會愈讀愈覺得中國垃撚圾 咁都比人洗到腦既唔好話自己讀歷史

利申al 中史a 世史b

又黎
原本好好，後來俾人扭曲

我阿sir當年上堂播六四坦克片喎

你係要視而不見，我幫唔到你

有唔敢講咩 當年老師係有詳細講 又播片 64仲會叫我地去維園

多角度思考

上面一大班親中怪

近代史因爲政治原因避談，古今中外都係咁，因為共產黨係現在進行式，所有評論功過都係政治而非歷史

真正儒家內容你地讀中化點會識，課程所限教得個殻咪變到咁。

儒家思想自己冇問題，唔好亂屌

中化唔係講仁義禮智恥果D儒家野咩
已經比返晒呀sir

淨係記得有篇係人生的意義
果時讀撚到頭都大埋 C都無得條D

最記得中化吳森篇情與中國文化
屌鳩美國係人情味沙漠 偏頗到離哂地
其他幾篇無乜感覺 科學果篇全級都無教
不過果時on9唔識寫文 文化卷F

中史讀呂振基&蘇榮果幾本析論中國歷史
內容一貫大中華思想&美化中共&現代史篇章少
好在啊sir唔係大中華膠 間中做功課屌鳩古代中國都無影響分數
10AL D
11AL自修C

好睇你個老師教成點
個時老師教成日強調中國合久必分分久必合，話中國係分裂狀態都有好處

其實覺得老師好大影響

中化係果幾篇範文on99 je
情與中國文化講感通叫春就叫春啦屌佢老味
重有篇講咩關聯式思考同依家成日講既中國邏輯冇分别

朱紅姐姐反共

唔讀中史先唔知中共有幾仆街

改邪歸正

其實歷史就中立既，發生左既事又唔會點偏頗既，
問題係點教姐.....

我個陣個miss就好強調思考重於答案，
所以我又唔覺有幾洗腦。
利申dse 5**

已經有好多無講啦
長春圍城又無
文革又無詳細講紅衛兵幾殘暴eg權鬥&劏人瓦片烤肝

中化科的確落左好多藥。

詳情可以讀陳雲寫既《天書Impossible――論香港的中國文化教育》

[url][img][/img]

不如你講下中化中史點樣洗到人腦先喇，我越讀越覺得on9wor,點洗法洗成咁

中史既大中華史觀本來已經好大問題

中化六篇範文係向你展示中國文化嘅on9之處，從來無人叫你完成讚成入面嘅內容

讀到入左邪教咁

想當年讀左2年中化 無完整睇過一篇
利申： E

中史同歷史我就小學開始自己都有讀，高登仔08前都重係大中華la
但人大左睇多d, 就會cover 返個大中華史觀，反而最緊要個人思考，你會發覺中史只係華夏帝國侵略史
中化反而重洗腦，因為係教思想而唔係fact

讀過中化先唔會欣賞中國文化喎

就係讀過先覺得戇鳩
又要人鳩寫。當故仔睇算

照妖鏡

思想洗腦仲好過同你講史料
不斷導你向佢個思考模式

講真先唔會
就係佢講完先會上網搵料再睇
發覺中國科技經濟最強盛既朝代係宋
完全唔係教科書上既所謂積弱

中史問題不在於中史科，而係在於整個大中華史觀
夾硬將不同時期既中原帝國用正統觀去當成“中國”歷史，但事實上依家既中國歷史係東亞史，每個朝代就係唔同時期稱霸東亞既帝國，並無絲毫傳承既關係

的確，我鍾意睇中史，但唔鍾意香港嘅中史科，好似俾你有得揀立場同思考，實際上都係嗰堆固定答案。香港嘅中史科好重大中華味，引導你覺得統一時期好過分裂。但事實上，中國思想最開放嗰陣，係分裂時期。經濟最好，最豐衣足食嘅時期，係偏安嘅時期。依啲都唔係課程入面。

中化幾好
中史範圍太廣

中國傳統社會同人生的意義
Btw讀完中化都仲話老師教到好愛國既
中化成績九成都炒
中化最重要既批判思考都學唔到=冇用

好似上面巴打咁講，中化係英國佬搞嘅，點會教到你愛國。你睇吓DSE中文改成點就知土共唔鍾意中化依科

太老，無讀過中化，讀U時幫學生補習，睇到篇「情與中國文化」
可講打飛機典範

其實近代史加料已經算
佢仲要係咁踩到宋朝一文不值 跟住講到臭清朝好撚盛世呢個先仆街 康雍乾盛世 同治中興都講得出

百家爭鳴
南宋繁盛

東亞帝國史正解

根本選材好有問題

國民黨將歷史以中華民族歷史觀
由現在倒編造到古代
到最後大家都係炎黃子孫 華夏文化。。

宋又冇想像中咁好

清朝係勁仆街，搵唔到咩值得讚嘅地方。淨係禁止研究火器，令中國熱兵器技術由世界一哥一口氣跌左落後面。都仲未講清庭唔識玩國際貿易，得罪列強，搞到中國衰足二百年。

有班人繼續扮盲

中國根本冇盛世

親中親到冇得再親
仲有人話冇問題

講到明朝勁恐怖咁，垃圾皇帝，垃圾朝代
又完全忽略真正既滅亡原因係小冰河時期

真正既係
明朝時期武器科技先進，經濟已經有市場經濟既初形

中國本身就冇先進過
何來衰落?

有既
不過只到宋朝

仲有係清朝根本垃圾過元朝

中化幾好呀, 了解人生意義
唔覺有唱好中共
中國文化又唔係中共文化

回族朱元璋都幾勁下

講到中共班人石頭爆出嚟咁

根本就冇中國

歷史系教授唔少都屌高中中史on9初中中史低能

上面有巴打屌清朝廢，令中國衰落200年
其實已經係大中華史觀上左腦

用廣義中國定義
最"盛"一定係80-90年代香港

有時諗古羅馬古希臘咁先進嘅文明點會冇火藥
我估都係班東方幻想上腦嘅洋人搞出嚟

鮮卑唐 沙陀宋 蒙古元 回回明 滿州清

我都唔知點講
古中國本身已經好落後

2/30年代上海可能仲勁

冇嘢搵嘢賴
同自稱漢人一樣道理

一直係講緊相對科技程度，係明末，中國火器技術都仲係世界排頭，但去到清朝不單無進步過，仲有啲技術都失傳埋。同時西方工業革命，科技突飛猛進，此消彼長，咪衰囉。

2/30香港係多種族城市

睇過文話東方同西方各自發現黑火藥
但係由黑火藥進化到槍炮既係阿拉伯人

中原人d低級發明
佢地唔發明遲早都有人發明到啦

無話大唔大中華上腦，當時嘅衰落令到我地到今時今日都俾西人睇唔起，見到黃皮中文就話你中國豬。我想講，外國人九成唔識分中國同香港。

我懷疑一早有
四大發明就打飛機用
每個文明都有相應發明
好明顯歐洲中東個邊發明嘅更實用更影響世界

呢句已經大中華上咗腦
同埋只係本身差就搵啲嘢賴落人地身上

至於點解東亞火器技術可以世界前列
係有賴蒙古帝國將大量中亞，內亞技術帶去東亞
但係當工業革命出現後，西方已經轉玩黃火藥，所以就算大清冇禁火器，東亞都係注定比西方超越

鴉片貿易之前大清一直都係貿易順差, 大量白銀流入, 但大清國民既生活有好過咩?

中國衰落200年, 根本就係梁啟超民族創造既一部份

四大發明係起左個頭，整左舊嘢出嚟就停低，無改良，依個係中原人缺點。中東人叻在學左你啲嘢，再改良，之後賣返俾你。

如我地要建立香港民族, 我都會吹在中國的管治下, 香港衰落20年

我意思係個個都有發明

你覺得中原人起咗個頭已經係大中華史觀

可惜華夏既治金技術根本造唔到槍炮

因為滿清國民太窮，買唔起外國貨咋

完美演繹中史點樣洗人腦，明朝你渣住支火門槍同用緊火繩槍既歐洲講領先世界？

我都唔想大中華，但我地的確受影響。就係我地唔想再俾人覺得係大中華圈子入面，我地先要做啲嘢去脫離依個圈子。

當時既大清買得起最好既戰船 !!

值得一提，明朝所謂最先進既熱兵器，一係仿製葡萄牙既二流槍械，一係由外國引進

熱兵器製造技術同普及率，實際上係去到清朝先提高；鴉片戰爭清朝同英軍既熱兵器基本上無代差，差在人地歐洲係三十年戰爭之後已經將熱兵器既戰術運用完全摸通摸透

中史依d濕鳩科係培養愚民
訓練學生用封建制度思想去思考
答題永遠係站係當權者角度

甲午戰爭, 日本既戰船原本係大清既, 但大清用買船既錢走去起圓明園
日本人就全國節衣縮食, 買起左隻船

所以要以第三者角度去睇
所謂中華只係由謊言傳遞所堆砌出嚟

要脫離大中華圈子，最重要就係放棄中史果套正統觀
正如義大利唔會話自己係羅馬帝國既繼承人

拿住四等人制，田中奏摺等歷史發明入去做中學中國歷史教材，唔係洗腦係mud

可惜好多人到宜家對上面發明出來既歷史都係深信不疑，仲好多人覺得中國係工業革命之後先落後西方，人唔笑狗都吠

政府同人民都唔識分
中國乜都吹最好

咁其實我都讚成一科世史就夠，我都唔否認我受到中史科影響，睇嘢唔夠全面。

講左好多次中國本身就落後，有班人硬係唔信

唔係唔信嘅，係我地本身俾人灌輸左依啲資訊，所以一時三刻好難改變依種想法。有人教返我地依啲正確史觀，先係要做嘅嘢。

中史唔係當權者的角度, 而係 "經學" 的角度去理解歷史
在華夏史學是為經學服務的

仲有虛構尖閣列島屬於中國，不過我覺得最毒係討伐/平亂呢類意識形態嘅字

正正係無讀過先會覺得有問題

中化唔係要你認同/吹奏個啲選材
而係要你睇完啲文章後好好思考 盲目吹奏唔會幫你拎到好成績
「情與中國文化」 呢篇野確實能夠為讀者帶出一啲中國文化既特質
而且呢篇文打飛機打到一地係 又盲踩西方文化 如果咁都洗到學生腦咁只能夠講佢本身都唔好得去邊

注: 特質唔等於優點 可以係好可以係壞

其實中國如果唔係漢高祖獨尊儒術
由墨家思想去作主
應該會幾強勢下

統一就係治世，分裂就係亂世
WTF

世界歷史
香港歷史

我唔反對有一科東亞歷史
不過唔好搞到而家中史咁
要讀曬成個東亞
南粵 閩越 吳越 日本 韓國朝鮮
仲有好多其他之類要補翻曬落去

又好似講近代史，講北伐戰爭，五四運動又係成陣大中華除走出來

北伐戰爭期間，北伐軍係南京，漢口，四川萬縣，山東濟南攻擊外國駐軍，屠殺外國人，同義和團根本無分別，但教科書可以隻字不提

沙基事件根本就有蘇聯特務參與煽動，可以講成愛國群衆抗爭

五四運動你中國連兵都無出，想收翻山東？完全係無理取鬧，又可以變愛國群衆運動

更加唔使講抗日戰爭，根本係國民黨有份挑起。盧溝橋事變之後根本不是立即變成全面戰爭，日本當時都係有同中國談判，但蔣介石就希望將盧溝橋事件國際化，尤其是係上海租界發動對日本駐軍既攻擊，希望吸引列强注意同支持，先至將盧溝橋事件升級做中日戰爭。

而且當時仲有通州事件，成批日本僑民比中國軍人屠殺，先令日本民怨沸騰，又比軍部“暴支膺懲”既宣戰藉口，教科書當然唔會話你知係中國人屠殺日本人在先

劉仲敬篇東亞近代史其實好值得轉載

agger
讀咁多年中史，一睇劉仲敬d文就覺得好震憾

好有興趣睇，我發現我俾中史科荼毒好深。

如果考中化揸撚住個情與中國文化來打飛機
一定肥
睇過一篇文就講中化親中
中化最重要一點係
同你建立完一個儒家既價值觀之後
再狠狠地將佢摧毀
而唔係一路吹奏四善端

中化果尐咩 真 善 美, 真係好嘔心

認真講，係得日本部分右翼史觀同台獨港獨會話「每個朝代就係唔同時期稱霸東亞既帝國，並無絲毫傳承既關係」

是撚旦打開任一本西人寫既世界史，都無類似「中國各朝毫無傳承」既觀點。
而文字、律令、考試制大致上維持，點無傳承？

呢篇我覺得最正

我冇睇過，當年讀完中史覺得中國好似tvb主角(善良被打壓)，用外國角度了解中國之後，終於知道中國係邪惡

乜史物史
有人讀先算啦

有班仆街士大夫, 當外敵入侵時, 不但不作出反抗, 仲要迎合入侵者, 幫外人奴役自己既同胞.
這就是華夏2000年的傳承 !!

中化係以四善端做基礎
咩真善美？
Btw尐你老母
唔好講正字
不嬲約定俗成都係屌左先

中史都有人讀啦

大中華夏大軍殺到

其實我覺得歷史應該係一科興趣科目，俾人擴闊一下世界觀，每個星期可能有一兩堂，唔使考試，唔使計分。

個個瞓覺

其實依家可以揀唔讀，已經好好，我嗰年代中一至中三係必修，我都唔經唔覺咁大中華左

或者講清楚
冇傳承係指法統上冇傳承
你指既文字，律令，制度係文化上既傳承
最簡單，歐洲國家繼承羅馬法行大陸法，但唔代表佢地有資格繼承羅馬帝國

有中國人話過用漢字就係中國人

要點先達到「法統上傳承」？禪讓？
英國會因為王朝轉變，而應該將英國史分裂？

成班中國人讀中史中化讀到神智不清

的確，所以唔鍾意依科。

尐你老母

我又真係想知所謂明帝國啲科技又點領先世界

華夏數千年都是承傳相同的儒家道統，歐洲承傳的是法統

明國曆法都搞唔掂

請指教

要不是蒙古人既回回歷

中史極少講辛亥革命實際上是汎亞運動既旁支，因爲無人願意承認自己同日本法西斯軍國主義同源

你唔係覺得諾曼王朝傳承去金雀花王朝（House of Anjou)，等於秦漢既傳承呀嘛

中化當時睇住果6篇黎屌
答題都唔一定下下奶晒
至於中史就睇你讀完果堆史料用咩角度去睇同思考
成二千年歷史足以證明仲玩獨裁同世襲根本唔撚work
同埋中國琴呢一刻都走唔出集權統治，仲去到前所未有既地步（符合中國歷史潮流既）
至於革仲啦喎，喎喎

要不是耶穌會

醬缸文化 愈係用心讀愈係比佢同化

留名
可唔可以詳細啲

巴打有睇醜陋的中國人？

一個行中央集權，一個行封建制度
英國王朝傳承一係就有血緣，就算冇亦都會得到英格蘭其他領主既同意，法理上絕對有資格繼承
相反，中央集權下，秦亡之後，劉邦係無可能憑任何社會契約去繼承秦國江山，所以政權既正當性就要靠所謂天命所歸去確立

乜野天命所歸係後世鳩up出黎架姐

咪就係儒家既「道統」囉

其實你有少少唔啱

懷王同天下諸侯立約先入關中者為王
劉邦本來就應該得到懷王策封同其餘諸侯推舉
就如同你講既英格蘭情況

勝者為王

中化個呀sir不嬲都屌朱熹戇鳩鳩

但係懷王同劉邦亦都唔係秦既繼承者

中化教朱熹咁誇

大清冇禁火器波。

雍正禁教後。西洋火器再無輸入中國。以致乾隆晚期落後於世界。搞到人地已經工業革命，清廷乜都唔知。

仲要打鴉片戰爭既係東南綠營軍團。唔輸先奇。

D錢落曬去十三行及後面班官到。

明朝有火繩槍波。當時玩火繩槍最叻係日本。

呢到d人都唔識歷史就屌古中國廢。冇眼睇。

撒馬爾罕的天文台在技術上講，比大陸的天文台要更先進。明朝削弱了蒙古人，從某種意義上，跟宋朝崇文是一樣的，他們把胡人趕去的同時，也切斷了科技輸入的線路，包括一個很敏感的項目——天文學。天文學是朝廷的面子，朝廷把曆法製造出來頒行天下，這是朝廷正當性的一個象徵。但是元明時期的曆法是誰修訂的？是穆斯林天文學家，為大都的可汗制訂的。郭守敬時代的曆法，被我們的教科書上吹得很厲害，其實它是中亞的技術，已經不是自己的技術了。明人驅逐元人以後，到成化弘治年間就出現了很狼狽的情況，他們沒有中亞的技術輸出以後，馬上就出現了曆法一錯就好幾天的情況，日食都也預測不準，一直到崇禎一朝，他們得到耶穌會的天文學家以後，才能夠把穆斯林天文學家留下的這個缺口補上。

劉仲敬：內亞海洋與帝國秩序

呀sir有料

點解睇留言你地讀嘅中化同我讀嘅中化好似唔同嘅？ 可能係我個miss教我地要批判思考
Btw當年考A咗 覺得以當時文化發展 春秋時期儒家思想算係好進步 「聞誅一夫紂矣，未聞弒君也」

漢初儒道之爭就係嘈呢舊野。漢景帝明令不準再講。

本來儒學係政治哲學倫理上係好重民權 講緊嘅君王嘅正當性來於人民 孟子話：民為貴 社稷次之 君為輕
不過時移世逆俾人改到一岩一忽 整咗好多愚忠愚孝on9仔出黎

時移世易 自

中化就係教返正確既價值觀
但係啲人就硬係執著於君君臣臣批判晒成個儒家思想

春秋戰國咪似西方咁行封建制度囉

公子卿大夫封邑已經唔多。春秋晚期大國都行郡縣。

中國真正玩封建得周。

封建的本質係中國早已蕩而無存。

比較同期政治倫理發展 好似係儒教咁前衛
不過你要批評佢都大把地方俾你批評
係法蘭西斯福山本著作《政治秩序的起源》都會屌佢個問責性同法治精神

完全唔明點解東亞封建制度咁快收皮

巴打又點睇岡田英弘d觀點？
最近借左本世界史的誕生黎睇

你咁諗證明你已被洗腦

你讀到中幾呀

原本中原政權係好細。周室本來係西面的部落，周圍呑併加政治外交手段先成為西部盟主，後來攻入商都取代商王的共主地位。

周室本來的領土大約係陝西中部到河南中部左右。所以先要用封建制度係擴張領土。周天子封左你去果塊地，你要自己帶領自己的大小宗去作戰，因為周公東征冇留下大量的軍隊係佔領地，只靠權威鎮住原住民。

換言之，周室行封建本質唔係真係想報答你，而係周室冇條件去直接管理。周室自己食左富庶的關中同河南，營建兩都。擁有最多的領土。

但隨文明的發展，到左春秋戰國先有條件去直接管理。而且，春秋時代下剋上太嚴重，大國君主驚左貴族造反。

封建基本上滅亡左。因為大國唔肯玩。到左西漢，封建有限度咁翻生，但七國亂後 諸侯基本上無權。

除左洗腦呢個論點
仲有冇論據出來？

唔同國家既發展一定唔一樣。亦未見有人答我問題：點先算「法統傳承」，法國大革命算咩？前後兩個法國完全無延續？

用西方標準，中國道統好古怪，但呢個土地上既人，用左同一標準二千幾年：新朝開科取士、為舊朝修史，封孔子後人為爵，自稱承天命。

同一玩法二千年，文化有繼承都叫無傳續？

不過，我同意，中國一大問題係：事實上民國、共朝繼承既係清帝國遺產，但又要扮成現代民族國家。好多低能問題，其實由此而起。

我想問點樣被洗腦
民權呀大佬 林肯又被儒學洗腦？

以前啲中史中化教畜都係大中華膠成撚人中國人前中國人後 佢老尾 某部份仲奶共產黨屎忽奶得好滋味 上佢地堂諗起都覺得乏味

2014年學聯搞罷課個陣聽過一個講者叫劉桂標 係中大哲學系助理教授 佢講個課題係「從儒家觀點看佔領中環與公民抗命」
你去睇下

睇完你會覺得民權民本思想係有
而以我認知 孔孟荀係國家意識型態上冇話大一統定分裂好 佢地反而係重視管理政府同國家嘅方法 我覺得唔可以講儒學係大中華 只不過係大中華嘅人都高舉儒學啫
利申 獨

鳥槍當火繩槍？ 更何況鳥槍根本唔普及，因爲太容易炸膛，多數明軍都用緊三眼統等火門槍

我中化B，但我本身好反共喎

只係中文好

其實我唔明點解讀中化同愛中國或者愛中共會拉上關係
中化嚴格黎講係教儒學 即係教哲學思想
如果我讀笛卡兒就係愛法國？ 讀黑格爾就係愛德國？

法係規範，統係連續

波旁法國向來同後面既法蘭西共和國已經無任何法統上既傳承關係，有mud問題？英倫保守主義一向就係話法國大革命破壞左歐洲既法統因而無法建立有效既憲政統治

同一個玩法，文化上有傳承是不足夠既。波拿巴繼承左唔少共和國既玩法，唔通拿破侖帝國是繼承法蘭西共和國既法統？又正如共和國廢國王，但文化上都是無任何大改變

中國改朝換代用既係僭主式既武斷之治，有權力既人就可取而代之成爲皇帝，開創新既朝代，帕拉圖講既東方專制國家既教科書式例子

樓主分析得好好，加油

乾隆晚期去到鴉片戰爭前清朝都是非常積極引入外國熱兵器的

亦都希望繼續有人對所謂中華文化開始醒覺

上而嗰句同"解放西藏"有異曲同工之妙

民族自決係政治立場
儒學係講國家管治 係兩樣野黎
唔明你話邊句同解放西藏有異曲同工之妙

因爲大中華是建基於文化認同，哲學裏面既價值觀同世界觀就係文化認同既重要組成部分
法國人必修哲學某程度上都是爲了鞏固新一代對法國價值觀同法國人身份既認同感

外國人讀黑格爾未必會令人愛德國，不過德國人讀費希特同尼采往往會變成狂熱既民族主義者

咩邏輯
如果我同時讀中國歷史哲學+世界歷史哲學
咁我係咪會變天才

儒學就好似忒修斯之船咁 千百年黎被唔同政權用黎建立自己政權正當性 如果只睇論語 佢嘅文化認同係冇乜嘅 幫唔到人建立國族意識

中國人入侵邊到都係話為當地人民好

我問
讀古中國嘅哲學=愛中國
咁係咪讀德國人嘅哲學=愛德國
你明唔明我講乜

儒學幾時有話入侵人地嘅國家？
其實你中化讀乜？

儒家同政治體制必然有關，孔子當初提出儒家思想，就是希望强化封建制下既差別秩序，反對禮崩樂壞既僭主式法家統治，而方法就是汎濫既道德主義，用尼采既講法就是大肆鼓吹奴隸道德

當然儒家本身既目的是反對秦漢既大一統武斷之治，法家既口號唔夠好聽，儒家就變成左法家既宣傳工具，形成中國獨有既表儒内法式既哲學思想

過左二千年點樣將儒家-法家分翻開？無辦法嫁啦，所以渣住儒家一句口號就話儒家原本好好後來點點點個d，實際上同左膠渣住可蘭經幾句就話伊斯蘭教係和平既宗教所以大家唔好拒絕難民一樣

連登仔遲早連三國都反

本國人讀本國既哲學必然會强化本國人既身份認同，當初法國要將法國哲學作爲必修就係有這方面既考慮

放去外國人自然就唔一樣，你明唔明我講乜

同意儒學與政治體系國家管理有關
至於回教呢個論述我覺得唔可以同儒學直接相比
哲學同宗教用途上有相似嘅地方 不過執行上好唔同 宗教有強烈嘅排他性 哲學冇（掛）

明嘅 即係講文化認同感
不過個人咁吹水 我讀完又冇覺得中國人身份認同勁咗 反而係多咗一套工具去判斷呢個社會或者呢個政府 你明唔明 可能有d1999

如果只睇可蘭經，伊斯蘭教都是一種和平既宗教

而且文化認同係同本身儒學講mud無太大關係，文化認同可以係基督教，伊斯蘭教，任何野。

聖經有教你做美國人要愛美國嗎？肯定無，但經過百幾年阿爺阿爸翻教會，周圍社群既人又係教會既會衆，聖經同十字架已經變成左一個共同體成員一種身份認同既符號，那不是因爲聖經既内容，而是共同既歷史經驗形成共同體成員之間一種文化上既依存關係。儒學係中國/東亞就係類似十字架既符號，中國作爲儒學既輸出國，必然會用這種符號來做號召，鞏固大中華國族既認同，新儒家既文化民族主義就係類似既野

儒家同伊斯蘭教唔需要類似
只係講話，訴諸xx既本意唔係一個有説服力既論據

想問巴打你係咪讀A Level？
點解你講嘅野同我讀過嘅冇乜相同嘅

依你所見 建構香港民族需唔需要一個類似儒學嘅哲學理論做一個新嘅身份認同？
如果香港民族要文化上有認同感 廣東歌tvb劇咪好弱雞？ 我地又冇摩西五書 又冇大憲章 又冇網球場宣言 可唔可以用儒學作文化支持？

陳雲既華夏遺民論就係想做類似既建構，但實際上他做既野錢穆十幾年前已經試過，事實證明好難係香港建立儒家社會，唔好講話文化認同

諗諗下就獨立而言 文化建構唔係必須 睇返北美十三州獨立 都冇話特別建立一個有別於英國文化嘅北美十三州文化

呢個真 就算講文革 書都有其中立分析 冇過咩突別好
抗日 國共 又唔會都唔會偏向話共產黨好

利申 dse中史4

積極就唔洗輸得咁柒。清軍常用武器只係鳥統。西方流行的燧發槍僅限於皇家使用。

北軍一定要三眼統係無得選。南方先用得多。

鳥統唔係火繩槍係咩？

仲有，邊個教畜教你領先世界？佢傻左？

睇教既係邊個

咪講左鳥統既可靠程度極低所以連火門槍都不如咯

明朝火器領先世界係邊個講既你追下Post就知

清朝既火器普及率係遠高於明朝，而且係完全淘汰左火門槍
而且清朝鳥槍既造工都比明朝有顯著進步，平定葛爾丹既時候
當時清朝既岸防炮好多都是外國進口貨，重火器同英軍根本無代差，當然外國既製造技術仍然係領先清朝好多，但清朝比起明朝絕對係有大進步，而且絕非倒退

清朝輸係輸係埋身肉搏

同意中國王朝係專制。問題係有人主將各朝興替，根本係不同國家、「完全無傳承」。
呢個根本係過度演繹

睇老師點教嘅姐
個老師係大中華膠咪日日吹奏支那囉
我個老師，我地提出d咩理論都同我地辯論一餐😂

你有冇讀過架
讀中史 新中國本書專講中共啲黑歷史
利申dse雞

人嘅問題

寫得好正

依家就係話東亞帝國既傳承只係道統上既傳承，但係法統上各朝各代根本冇傳承既理據

柏楊寫啲講歷史嘅書都好正，愛國嘅人睇完實想燒死佢。

道統同9up有咩分別 ?
一個重視道統, 輕視法統的文明, 就是垃圾文明

首先，不如你話我知，法國大革命如何繼承王朝法統？

然後，無法統傳承又如何？領土會少一忽？定外國因此有較多理據來割地？定D人會短命D？
定因為「中華人民共和國非歷代中國之傳承」搞獨立可以用少一粒子彈？

中國古代恩想根本教壞人

如果個個都好似連登仔咁醒 就冇問題

如果你口中所講既“中華民族”擺脫唔到大中華史觀，東亞就唔會建立到任何民族國家，亦都唔會建立到任何有效既民主憲政

//如果我們回到《政治學》原典，就會發現亞里士多德並不認為「一個人」、「少數人」和「多數人」統治本身一定會帶來良治或惡政。但他相當肯定：君主制優於僭主制；貴族制優於寡頭制；共和制優於民主。也就是說：有法統的「一個人」、「少數人」和「多數人」統治一定優於「一個人」、「少數人」和「多數人」統治；而這三者本身的優劣卻要看當時當地的歷史環境。//

華夏自秦開始就是亞里士多德講的僭主制

噉就死啦
日本韓國台灣冇一個值得欣賞
科技發展方面或者ok
但正正就係文化方面唔值得欣賞

依個post見到文科仔同理科思想嘅鬥爭

一早講過
中史要做嘅嘢只係要令你認同自己係中國人
佢唔洗你對任何一個政權有好感，因為佢地做政府要做嘅嘢係管治你，而唔係教到你管治社會
明未？
佢可以俾你知中國殺過人、中國曾經冇自由，but so what?當你有一個中國嘅一份子嘅心就唔會排斥自己係中國之外，你做咩都有個底線
就係唔會叫分裂同推翻政權
而且係中國嘅傳統思想下，都係冇民主嘅概念，只得逆來順受之類嘅嘢
唔好天真到以為中國唔俾講天權壞話，而講政權壞話嘅嘢就唔係糖衣毒藥

中共衰，中國好
國共嘅苦肉計
為左保住國民大中華心(鞏固統治)
共產黨不惜做醜人
呢d就係我指嘅小罵大幫忙

呢個post好多無讀過中化既人扮有文化屌中化
或者井底蛙自以為是 以偏蓋全

真係讀過中化先好出po啦
都唔知屌果d人有無讀u
分分鐘根本連中6都升唔到

中史我就讀到中三啫 而我讀完中化都冇認同自己係中國人 咁我就唔知你點得出「讀中史中化會增加中國人認同感」最少我唔係
仲有你所指「中國傳統思想冇民主只得逆來順受」呢句說話真係証明你係冇讀中化 （如果你唔鍾意中化呢個名可以將佢叫做春秋時代哲學思想）
第一 孟子係鼓勵用武力推翻暴政 即係本土派成日講嘅以武制暴
第二 儒學冇民主思想代表儒學冇學習或者研究價值呢個諗法係好搞笑 近代史中確立公民權或者私有產權嘅事件我諗到英國大憲章 法國網球場宣言 北美五月花公約 美國獨立宣言 你個意思係呢炸野之前嘅哲學論述全冇價值？

批評中化=冇讀過中化

你嘅批評係錯呀嘛
儒學思想一定有要被批評嘅地方 但係好明顯你係連要批評d咩都唔知

第一 孟子係鼓勵用武力推翻暴政 即係本土派成日講嘅以武制暴<<<<中左毒

中乜毒呀？
前兩日問你林肯講民權同儒學講民權 你又唔回應
而家講本土派以武制暴你又唔回應 冇論點論據論証
你係咪討論ga?

回歸返大中華小罵大幫忙式批評就最好呀嘛

不如你upload你中學時期讀過乜黎睇下
我睇黎睇去都唔明你想表達乜

成日都批判中國傳統不合時宜要改
講得通咪得
利申文化卷A

香港人唔係讀香港史反而要讀支國史
上面吹奏中化個班含撚派有冇諗過開返科叫香港文化？
跟本就一班大中華膠係到論政

講左好多次，呢句只係同解放西藏差唔多意思

樓上班傻西免費幫中國政府輸出意識形態，衰過五毛

解放西藏係共產主義對民族主義
我想請教 以武制暴係邊兩種政治意識型態鬥爭？

我都想香港史獨立成科 本身冇讀中史 唔評價
但係開香港文化科係目前情況唔太可行
中化其實唔係講文化 係講儒家哲學
香港文化你教粵曲 廣東歌 粵菜 乜乜乜
但係我地冇一套自己人發表嘅哲學 咁教乜先
一係你寫本香港文化導論出黎啦

所以咪要人做research 開返科點先叫香港人既文化囉
下下都淨係識係支國野入面搵樣野套入自己到
唔識得自己開創一個新時代新產物, 唔撚怪得比人殖完一次民可以再殖多次

香港人真係要立到國既第一件事就係做到不屑於學習佢支國既文化, 唔理係古代或現代

而家日日講嘅主權論 民權論 都係外面傳入ga啦
我地要嘅 唔係一個只屬於香港人嘅哲學理論
你咁樣係為創造認同感而創立哲學理論
而家香港有嘅野已經夠晒開香港文化 係冇哲學啫

呢樣我有疑問 韓國日本都係獨立國家 不過佢地都有受漢文化影響 香港人先祖越族人都有受漢文化影響 你冇得unlearn

中史其實係cover太多近代史同無教香港史
但其實中史先係最易了解到中共有幾仆街
大部分教歷史嘅老師都會或多或少借位屌中共

重點唔係學唔學
而係學到連身份認同都冇埋
南粵族認同冇咗
反而自認華人漢人中華民族
日韓而家會唔會先？

我諗遲d既中史冇晒中共d衰野 得返改革開放
屌你老母人地國民黨出盡奶力打日本仔 你就係到養兵 係人地最弱果陣 就打內戰汁雞 正垃圾

其實身份認同感不在華人漢人定越人
你而家走出街同人講 我地係越人後裔 佢地可能唔會話你痴線 不過一定會講who fucking care
咁久遠嘅事對大眾黎講 個號召力同認同感跟本就弱 甚至係冇 （猶太人唔算 佢地係宗教）
新加坡立國 但係李光耀係華人
美國立國 佢地咪又係英國人
獨立建國 係講近代嘅身份認同 同二千年前嘅冇乜關係

洗唔洗腦睇咩人教～我中化個阿sir成日強調，唔係要你認同佢（中化）講既野，只係用中化既角度答問題，知彼知己百戰百勝。

如果有睇過唐君毅本青年與學問（篇文既原書），唔係講中國文化個d仲精彩～

中史文學jj
讀完會洗腦咩又唔覺
至少我讀完都係咁憎共狗
仲知多左中共d仆街野
文學更加唔關事 不過dse文學同al中化syllabus應該又唔同無得評論
你唔去了解佢又點知佢岩定錯
好似政治都好黑暗 唔代表你會唔去了解唔去分析加嘛

中共近代屎垃撚圾啫
清朝打後都冇乜問題

重點係
我地或者要取翻自己嘅身份
令到南粵人呢一樣嘢唔再係歷史身份

呢方面反而兩廣仲好過香港

香港好多人仲做緊華人

如果你未讀過中化 唔知道中化呢一個學科嘅考核 我建議你先了解再批評
至於儒道學係保守主義 仲有中史學科係大中華史觀 呢兩點認同

我有Q提中華民族？

中化先係比較合理既中文科目！！
利申會考/dse中文得2 中化E